## dashboard
Совокупность ресвисов генерации изображения графика по заданным параметрам

## System stories

* Сервис server — админ-панель Django, реализует CRUD моделей Function и Element, включает сигнал и celery таск для генерации изображения графика;
* Сервис generator — генератор данных, отвечает за генерацию данных для графика, генерирует по ним массив [(x, y)]; 
* Сервис highcharts — генератор изображений, генерирует изображение по подготовленным данным; 
* Сервис celery — сервер асинхронной очереди, выполняет celery таск запущенные на сервере.

### Сценарий создания и обновления записи

1. Сервис server сохраняет новый экземпляр `Element`;
1. На сигнал `post_save` Element инициируется запуст celery таск;
1. В контексте celery таск выполняется post запрос к сервису generator;
1. Сервис generator возвращаает коллекцию точек;
1. Сервис server выпонляет post запрос к сервису highcharts;
1. Сервис highcharts возпращает байтовую последовательность;
1. Сервис server загружает изображение через `FileSystemStorage` и сохраняет `url` изображения в экземпляре `Element`;
1. Дата обновления переопределятеся django через `auto_now=True`.


## Запуск сервисов

Прежде чем запустить сервисы необходимо собрать их образа

```
docker-compose build
```

Запуск сервисов происходит также за счёт утилиты `docker-compose`

```
docker-compose up
```

Также возможен запуск сервисов по отдельности

```
docker-compose up <service_name>
```

Также ради удобства разработки и отладки в зависимости был добавлен модуль [fabric3](https://github.com/mathiasertl/fabric/)

Утилита fabric доступна внутри контейнеров server, generator и celery.
